有冇人屋企人/朋友試過有抑鬱症?

我個妹有抑鬱症，原因係咩冇人知。我同屋企人完全唔識同佢溝通/真正support佢，好驚講錯野令佢更加depressed/講錯野令佢覺得佢諗果啲野係冇錯。

有冇人有經驗可以分享下？又或者有啲野你後悔當時冇對你朋友講/做過？

我，
屋企人都係初初唔識處理，俾我嘅傷害係好大...
用強硬手段逼我做正常人係冇任何作用

Depression嘅人有個問題係諗得太多嘢，你諗到嘅嘢我都諗到，所以你以爲佢唔出聲，唔作任何反應係因為佢唔清醒唔知自己做緊咩，其實我地只係盡量令自己平靜落嚟

我明白作為家人係真係好擔心，但唔好因爲咁而鬧佢逼佢，因為真係冇人想變成咁我曾經有段時間因爲咁好痛苦，明明以前好簡單嘅事例如行出屋企門口、正常三餐我都做唔到，我覺得自己唔正常，但因為我知自己偏離咗大道，我更努力去做返個「正常人」壓力大到我每日只係想死

陪伴、同行 話佢知無論點都會同佢一齊行落去就已經好夠，屋企人嘅support真係好重要，盡量俾佢休息多啲，都推薦你睇一本書－殺人的正能量

希望幫到你妹妹快啲好返

唔該哂你呀 咁想問你係點樣好返架？

我地暫時都係佢想點就點，盡量支持佢，但因為佢有啲決定係會影響佢一生，我地真係唔敢眼白白睇住都唔出聲，但又唔想好似逼佢咁

推

我未好返㗎，仲食緊藥

可唔可以講多少少佢依家情況點？例如胃口、情緒

加油呀 希望藥物會幫助到

佢訓唔到教，食過藥但都訓唔到
佢一喊就會失晒理智，控制唔到咁喊
奇怪係佢又唔係完全冇動力做野，佢同朋友又會好開心咁傾計
佢同我地講話唔想再讀書(中學)，想專心創作
我地都知應該要支持佢，但又點會有屋企人會忍心比佢中學都未畢業 但係如果叫佢讀埋中學先，又好似逼緊佢咁 唉

瞓唔到教係真係好大問題，因為我唔靠藥物係瞓唔到，會令成個人情緒好唔穩定

喊都係控制唔到，有時候可能一件小事都會崩潰咁喊，有時係啲眼淚會自己流出嚟，我未睇醫生嗰陣基本上每晚都係到喊，我都唔知自己喊咩，但真係好辛苦，你妹妹會唔會發脾氣嗰種？定係自己匿埋喊？

仲有動力啫係可以正常返學？咁情況都算好，
中學點都要讀完！我嗰陣都係唔想再讀，雖然屋企人係逼我嘅(做法亦好差)最少叫做完成咗個中學，但我自己都明白，我條路已經難行，如果連中學畢業都冇我會更慘

不過真係要問問佢唔想讀嘅原因係咩，呢樣好重要
你了解咗先
生活係香港，最少都要中學畢業，如果唔係你選擇會少好多好多，再想有further study都好難

提佢食藥

真係好多謝你分享你嘅經歷 要去面對都唔係容易嘅事
佢話想專心創作，如果因為返學令佢做唔到佢想做嘅野佢覺得好辛苦⋯

有呀 每日都有食藥，但已經食左2個月，都好似冇乜幫助咁

陪佢 係佢崩潰個陣攬佢/係佢隔離安靜地俾佢依靠下
其實唔需要講嘢 講多錯多 唔洗教佢咩係啱咩係錯
唔好俾佢責備佢嘅感覺 唔好俾到壓力佢

佢唔想讀書想專心創作 你可以問下佢點解咁諗
問埋將來打算 講佢知點樣嘅方法先做到佢想做嘅嘢
佢爭幾多年先讀完？ 其實好快就捱完幾年
同佢講唔洗太擔心成績，務求佢至少中學畢業先

有時佢地自己一個人諗好多 你盡量做返個樹窿嘅角色
如果你同佢未到咁close嘅 可以試下講自己啲秘密/生活先
咩都講下 可能話近排識咗啲女女點樣 返工點樣
你俾佢feel到原來佢對你講乜你都ok就得
平時見佢得閒咪煩下佢問佢出唔出去食飯，行街
出多啲街俾其他嘢分散下注意好啲

同埋唔好俾到佢有寂莫嘅感覺
如果養到小動物嘅話都係件分散到佢啲情緒嘅事

雖然我屋企人同朋友冇依個問題
但希望樓主一家人可以加油

我女朋友都係咁叫極都唔睇醫生唔食藥,真係唔知點搞

成日話睇醫生醫生幫唔到佢又乜又盛

佢話條路自己揀 仆街唔會喊
又話如果第時唔會靠阿爸阿媽，需要買野會走去做麥當勞
唉 真係 可以點答

唔試又點知幫唔到喎 但呢啲野我地諗就覺得話咁易，但佢地又唔係咁諗

多謝你呀

咁你哋係點發現妹妹有抑鬱?

發現佢食煙，跟住佢話係減壓，已經唔開心左2年